---
title: Adresses
description: 
published: true
date: 2022-10-27T15:51:58.269Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-19T07:10:59.139Z
---

# Adresses
Vous pouvez enregistrer les adresses associées à un prospect, un client, un fournisseur, un actionnaire, un partenaire commercial ou un entrepôt.

Vous pouvez également ajouter une adresse en tant qu'enregistrement autonome sans la lier à l'une des entités répertoriées ci-dessus.

---

Pour accéder à la liste d'adresses, accédez à:

> Accueil > CRM > **Adresse**

## 1. Comment créer une adresse

1. Allez dans la liste d'adresses et cliquez sur :heavy_plus_sign: Ajouter adresse.

2. **Remplir les différents pour complèter la fiche** : 

- Sélectionnez le type d'adresse.
- Entrez les détails dans la **ligne d'adresse 1**, la **ligne d'adresse 2**, la **ville**, le **code postal**, l'état, le pays.
- Saisissez l'**adresse e-mail**, le **téléphone** et le **fax**.
- Séléectionnez la catégorie de taxe.
- Adresse de **Facturation Principale**, cochez la case si oui
- Adresse de **Livraison Principale**, cochez la case si oui.
- Désactivé, cochez la case si vous voulez désactiver l'adresse.
- **Enregistrer**.

![créer_adresse.png](/crm/address/créer_adresse.png)

Pour importer plusieurs adresses à partir d'une feuille de calcul, utilisez l'outil d'importation de données .

# 2. Caractéristiques

## 2.1 Lier une adresse à plusieurs entités

Une adresse peut être liée à plusieurs clients ou à plusieurs fournisseurs.

Une adresse peut également être liée aux clients et aux fournisseurs en même temps.

## 2.2 Titre de l'adresse

Si l'adresse n'est liée à aucune entité, vous devez ajouter manuellement un titre.

Si l'adresse est liée à une entité comme un client ou un fournisseur, le titre est généré automatiquement au format «Nom d'entité-Type d'adresse».

## 2.3 Adresse de facturation et adresse de livraion préférées

Si vous cochez **Adresse de livraison préférée**, l'adresse sera automatiquement ajoutée dans l'adresse de livraison dans les transactions **Commande client**, **Facture vente** et **Bon de livraison**.

De même, si vous cochez **Adresse de facturation préférée**, l'adresse sera automatiquement ajoutée dans l'adresse de facturation dans les transactions **Commande client**, **Facture vente** et **Bon de livraison**.

## 2.4 Référence

Si vous souhaitez relier cette adresse à un tiers vous pouvez le sélectionner en ajoutant une ligne. Ce tiers peut-être un Prospect, Client, Fournisseur etc.

1. Sélectionner le **Type de document lié**.
2. **Nom du lien** : Nom du tiers.
3. **Titre du lien** : Un lien est généré.